<resources>
    <string name="app_name">masakan daerah</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="Masakkan" formatted="false">
    "Makanan Dari Luar Negri Memang Enak" \n
    TAPI… \n
    "Makanan Indonesia Tak Akan Kalah Enaknya"
        </string>

    <string name="timpan">
        Bahan Membuat Kue Timpan : \n\n

Tepung ketan 200 gr \n
Pisang raja dihaluskan 250 gram \n
Santan kental 2 sdm \n
Garam1/4 sdt \n
Air kapur sirih 1 sdm \n\n

Bahan Isi: \n
Nangka masak cincang kecil 25 gr \n
Telur ayam 2 butir \n
Santan kental 50 ml \n
Gula pasir 100 gr \n
Kelapa muda parut halus 50 gr \n
Tepung terigu ½ sdt \n
Daun pandan 1 lembar \n
Vanilli ¼ sdt. \n

        Langkah pertama \n\n
 Membuat adonan kulit : \n\
- Campurkan semua bahan dasar dengan cara aduk tepung ketan beserta pisang yang telah dihaluskan serta jangan lupa masukkan santan beserta air kapur dan garam sampai tercampur dengan rata. Setelah itu anda sisihkan sementara \n\n
Selanjutnya, Membuat isi : \n
- Kocok telur dan gula sampai kental dengar mixer atau sejenisnya (pada umumnya ibu ibu di Aceh meremasnya dengan menggunakan tangan jika tidak mempunyai mixer) lalu masukkan tepung terigu beserta santan kental. Kemudian aduk sampai rata dan tambahkan nangka masak (yang sebelumnya sudah dicincang kecil-kecil) dan kelapa muda parut halus lalu anda beri daun pandan. Kemudian masak hingga kental, setelah itu angkat dan beri vanilli lalu anda aduk rata lagi. Setelah matang, kemudian dinginkan dan gunakan nantinya sebagai isi kue timpan. \n
- Terakhir, ambil daun pisang muda yang sebelumnya telah dipotong–potong sesuai dengan satu ukuran kue timpan. Lalu olesi dengan menggunakan minyak, kemudian tipiskan adonan kulit tadi di atas daun. Setelah itu beri adonan isi lalu digulung dan dibungkus, setelah itu kukus sampai matang selama sekitar kurang lebih kurang 10 menit. Kemudian setelah matan, kue timpan buatan anda siap untuk disajikan. \n
    </string>

    <string name="bikaambon">
        Bahan \n\n
50 gr tepung terigu halus \n
½ sdt ragi siap saji \n
100 gr tepung sagu (ayak terlebihdahulu) \n
10 butir telur ayam, (pisahkan hanya kuningnya saja) \n
2 butir telur ayam (hanya putihnya saja) \n
200 ml santan kelapa kental \n
200 gr gula pasir halus \n
2 lembar daun pandan (rebus terlebihdahulu) \n
2 lembar daun jeruk \n
50 ml air putih \n
Minyak goreng secukupnya \n\n
Cara Membuat Bika Ambon Lembut Khas Medan \n\n
- Siapkan wadah untuk membuat adonan, lalu masukan tepung terigu dan ragi instan, kemudian tuangkan air, aduk hingga merata, dan biarkan mengembang kurang lebih 15 menit \n
- Campurkan kuning telur, putih telur, dan gula pasir halus kedalam adonan, aduk hingga semua adonan tercampur dan kental. Lalu masukan lagi tepung sagu yang telah disiapkan dan santan kelapa kental secara perlahan sambil di aduk, lakukan sampai adonan tercampur semua dan kalis \n
- Selanjutnya masukan daun jeruk dan pandan kedalam adonan, lalu aduk hingga tercampur, setelah itu tutup bagian atas adonan dengan bahan yang halus, kemudian diamkan kurang lebih 10 jam, hingga adonan mengembang \n
- Siapkan loyang yang sudah diolesi minyak, kemudian tuangkan adonan bika yang sudah jadi, pangganglah adonan dengan tutup sedikit terbuka agar ada uap sedikit, tunggu sampai adonan matang dengan berubah warna agak kuning kecoklatan, angkat dan diamkan \n
- Sajikan dalam wadah atau piring saji yang disiapkan, potong-potonglah agar kue gampang dimakan \n
    </string>

    <string name="kuebasung">
        Bahan-bahan dan bumbu-bumbu dalam resep Kue Basung: \n\n
250 gram tepung beras, sangrai \n
200 gram gula merah \n
550 ml air \n
300 ml santan dari 1/4 butir kelapa \n
1/4 sendok teh garam \n
daun pisang untuk membungkus \n\n

        Langkah \n\n
- Masak gula merah dan air sambil diaduk sampai larut. Saring. \n
- Ambil 2/3 bagian tepung beras, 1/2 sendok teh garam, dan rebusan gula merah. Aduk rata. \n
- Buat kerucut-kerucut kecil dari daun pisang. Masukkan adonan ke dalamnya. Kukus 15 menit sampai matang.\n
- Campur santan, sisa tepung beras, dan garam. Masukkan ke dalam kerucut yang telah berisi adonan matang. \n
- Kukus lagi 10 menit sampai matang. \n
    </string>

    <string name="kuelumpur">
        Bahan-bahan	\n\n
100 gram margarin yg dicairkan \n
175 ml santan instan \n
4 butir telur \n
125 gram tepung custard (yepung terigu segitiga biru juga boleh)\n
100 gram gula pasir \n
3 sdt garam \n
1 sdt soda kue \n
secukupnya keju parut \n\n

  Langkah \n\n
- Campurkan margarin cair bersama santan, gula pasir, garam dan soda kue aduk rata. \n
- Stelah itu masukkan tepung custard secara perlahan. \n
- Stelah adonan tepung tercampur menjadi satu masukkan telur satu per satu lalu aduk. \n
- Masukan keju parut ke dalam adonan. \n
- Masukkan kedalam panci cetakan tahu bulat \n
    </string>
    
<string name="kuepais">
    Bahan : \n\n
200 gr tepung beras \n
500 ml santan kelapa \n
200 gr gula pasir \n
1/4 sendok teh vanili bubuk \n
1/2 sendok teh garam halus \n
3 lembar daun pandan ( dicuci bersih ) \n
pisang kepok secukupnya ( potong-potong ) \n
daun pisang untuk membungkus secukupnya \n\n

 Cara Membuat Kue Nagasari : \n\n

- Campurkan santan kelapa, garam, vanili bubuk, gula pasir dan daun pandan \n
- Rebus diatas api sedang sampai mendidih sambil diaduk-aduk \n
- Matikan api lalu angkat rebusan santan \n
- Masukkan tepung beras dalam wadah lalu tuang rebusan santan panas kedalam wadah yang diisi tepung beras \n
- Aduk sampai tercampur rata dan menjadi adonan yang pas \n
- Ambil setiap satu sendok makan adonan lalu simpan diatas daun pisang dan beri potongan pisang pada bagian tengahnya kemudian dibungkus( lakukan sampai selesai ) \n
- Kukus adonan yang sudah dibungkus sampai benar-benar matang, angkat dinginkan \n
- Kue nagasari siap untuk disajikan \n
</string>

    <string name="lapislegit">
        Bahan-Bahan Lapis: \n\n
        1/4 kaleng susu kental \n
1/2 sendok teh vanili \n
1 sdm spekkoek atau bumbu untuk membuat kue lapis legit \n
300 gram mentega \n
200 gram margarin \n
350 gram gula halus \n
30 kuning telur \n

 Cara membuat Lapis legit original, resep \n\n
- Langkah yang pertama yaitu siapkan tepung terigu dan spekkoek. Kedua bahan ini dicampurkan lalu diaduk rata dan sisihkan. Setelah itu, siapkan loyang dengan ukuran sedang, 22 x 22 cm, yang sudah dilapisi dengan kertas minyak dan juga sudah diolesi dengan mentega serta tepung. Sisihkan loyang ini agar tidak kotor. \n
- Langkah selanjutnya dalam membuat resep lapis legit, setelah menyiapkan tepung dan loyang, siapkan mixer lalu kocok mentega dan margarin menjadi satu hingga tercampur rata lalu tambahkan susu dan aduk kembali. Setelah margarin, mentega, dan susu tercampur merata sisihkan.
    </string>

    <string name="kuelapekbinti">
        Bahan Isi : \n\n
100 gram daging sapi giling. \n
100 ml santan dari 1/4 butir kelapa. \n
1 cm lengkuas, dimemarkan. \n
1 lembar daun salam. \n\n

Bahan yang dihaluskan : \n\n
4 butir bawang merah. \n
2 siung bawang putih. \n
1 sendok teh ketumbar. \n
1/4 sendok teh garam.\n
1/4 sendok teh gula pasir.\n\n

Bahan untuk kulit : \n\n
200 gram tepung ketan. \n
1/2 sendok teh garam.\n
260 ml santan dari 1/2 butir kelapa, daun pisang Dihangatkan untuk membungkus. \n\n

Cara Membuatnya : \n\n
- Untuk Bahan lsi: caranya aduk rata bahan isi dengan bahan yang telah dihalus. Lalu masak sampai matang dan kering.\n
- Untuk Kulit : Campurkan tepung ketan, garam, dan santan hangat sedikit-sedikit sambil diuleni sampai licin. \n
- Ambil adonan kulit.lalu Pipihkan. isikan dengan bahan isi. Bentuk bulat. Bungkus dengan daun pisang dengan bentuk kotak \n
- Kukus -/+ 20 menit sampai matang. \n
    </string>

    <string name="kuelampung">
       Bahan-bahan : \n\n
250 gram beras ketan \n
300 gram pisang raja yang sudah tua \n
100 gram gula merah \n
Daun pisang untuk membungkus \n\n

Cara Membuat Benjak Enjak : \n\n
- Cucilah beras ketan hingga bersih, lalu rendam selama 30 menit. \n
- Kukuslah ketan dalam dandang hingga ½ matang, lalu angkat dan sisihkan. \n
- Campurkanlah ketan, pisang raja dan gula merah , remas-remaslah hingga gula dan pisang hancur. Ambillah selembar daun pisang berilah 2 sendok adonan ketan pisang, gulung lalu lipatlah kedua ujung nya.\n
- Ambil 2 bungkus adonan, satukan dan ikat dengan tali pada ujung-ujungnya, lalu rebus dalam air mendidih hingga matang. \n
- Setelah matang angkat dan sajikan. \n
    </string>

    <string name="kuepepe">
        Bahan-bahan: \n\n
600 gr sagu saya pake sagu tani \n
100 gr tepung beras \n
500 gr gula pasir \n
secukupnya garam \n
2 sdm vanila cream (boleh pake vanila bubuk 1sdm)\n
daun pandan \n
secukupnya pewarna makanan \n
10 lembar daun jeruk tanpa tukang \n
2 batang serai \n
1600 ml santan dr 2butir kelapa +1sachet santan instant \n\n

        Langkah: \n\n
- Masak santan tambahkan garam daun sereh dan daun jeruk sampai meletup nb..agar santan tidak pecah saya masukkan sedikit daun pisang (ditinggal tanpa diaduk santan tidak akan pecah)..biarkan santan dingin dan saring \n
- Dalam wadah terpisah campur sagu+tepung beras+gula+vanila sampai semua tercampur rata..buat lubang tengah masukkan santan yang sudah dingin perlahan dengan menggunakan whisk aduk sampai kalis \n
- Bagi adonan menjadi 3 tambahkan pewarna hijau..merah dan satunya biarkan putih..perbandingannya hijau dan putih sama banyak yg merah agak lebih sedikit..untuk warna hijau saya tambahkan pasta pandan dan sedikit warna hijau daun \n
- Untuk warna.merah saya gunakan pewarna makanan merk smailing \n
- Panaskan kukusan tutup kukusan dengan lap kalo kukusan yg bundar tp kalo yg kotak dan tutupnya krucut tidak perlu ditutup lap..sampai air mendidih..layer pertama warna putih saya timbang 200gr untuk dasar dan diteruskan dengan layer berikutnya warna hijau dan diselang seling tengah seling dengan warna merah..pokoknya suka hati deh unt layernya mah..nah per layer saya timbang 100gr agar ukuran.layernya sama.. nb..cetakan dibaluri minyak terlebih dahulu yaa agar tidak menempel \n
- Setelah semua layer jadi kukus kembali 30menit..angkat dan biarkan dingin jangan dibalik saat panas..biarkan kue adem dulu baru dibalik dialasi plastik atau daun \n
    </string>

    <string name="surabi">
        Bahan-bahan	\n\n
4 porsi \n
250 gr tepung beras \n
2 sdm fermipan/ragi \n
5 sdm gula \n
1 sdt gula \n
2 butir telur \n
130 ml santan \n
200 cc air \n
bahan kuah \n
200 gr gula merah \n
1 sdt garam \n
5 lembar daun pandan \n
130 ml santan \n
150 cc air \n\n

Langkah \n\n

- Tepung beras,gula,fermipan,garam dan telur dimixer jadi satu kemudian tambahkan air sedikit demi sedikit. \n
- Kemudian tambahkan santan hingga tercampur rata. Matikan mesin \n
- Siapkan cetakan. Seperti ini cetakan nya. Tanpa minyak dan margarin. Anti lengket \n
- Tuang satu persatu dengan api kecil \n
- Kuah santan. Masukkan air,garam, gula merah dan daun pandan..rebus hingga mendidih \n
- Setelah mendidih kecilkan api, masukkan santan aduk perlahan jangan sampai pecah santan nya. Aduk sebentar matikan api. \n

    </string>

    <string name="lumpiabasah">
        Bahan yang diperlukan untuk membuat lumpia basah: \n\n

½ kg tauge \n
10 lembar kulit lumpia (bisa bikin bisa membeli kulit lumpia di pasar) \n
4 butir telur ayam \n
Garam secukupnya \n
Minyak goreng secukupnya \n
8 siung bawang putih ( dicincang kasar) \n
6 buah cabe rawit (haluskan) \n
250 ml air \n
1 ons gula merah \n
2 sdm tepung kanji \n
1 kg bengkoang, iris dengan bentuk panjang-panjang \n
1 ons gula merah \n
200 ml air yang sudah matang \n\n

Cara membuat lumpia basah yang enak: \n\n

- Langkah pertama ketika anda mau mencoba resep lumpia basah adalah dengan menyiapkan semua bahan yang dibutuhkan agar anda bisa menghasilkan lumpia basah yang enak. \n
- Sebelum anda membuat lumpia, lebih baik anda membuat dulu perekat kulit lumpianya. Rebus gula merah dengan setengah air yang sudah disediakan. Kemudian, gunakan air yang sisanya untuk mencampur tepung kanji. Lalu, anda bisa mencampur keduanya dan memasaknya sampai adonan kental. \n
- Setelah anda membuat perekat kulit, anda juga wajib membuat dulu isi lumpianya. Membuat isi lumpia bisa anda awali dengan merebus air dan gula merah. Saring dan kemudian anda bisa mencampurkan gula merah yang sudah disaring dengan bengkoang. Masak bengkoang sampai warnanya berubah menjadi kecoklatan dan airnya juga habis. \n
- Barulah jika anda sudah selesai membuat perekat dan isi lumpia, anda bisa mulai membuat lumpia basah khas Semarang. Proses awal yaitu dengan menumis bawang putih dan cabe rawit sampai mengeluarkan bau yang sedap. \n
- Masukkan pula telur untuk anda buat orak-arik dan jangan lupa pula memasukkan bengkoang yang sudah dibuat tadi. \n
- Selanjutnya adalah memasukkan tauge, masukkan garam, dan tumis hingga layu. Pastikan anda mengaduknya dengan sempurna agar semua bahan tercampur merata. \n
- Jika sudah matang, angkat dan taruh di dalam wadah. Anda bisa langsung membuat lumpianya. Siapkan kulit lumpia dan olesi dengan perekat yang sudah anda buat. Taruh isi lumpia dan anda bisa membungkus kulit dengan rapi. \n
- Lumpia basah siap untuk dihidangkan. \n
    </string>

    <string name="bakpia">
        Bahan-Bahan \n\n
        Bahan A: \n
250 gram tepung terigu serba guna \n
50 gram caster sugar (bisa pakai gula pasir biasa) \n
25 gram mentega tawar, suhu ruang \n
25 gram margarin, suhu ruang \n
1/4 sdt garam halus \n
80-100 ml air \n
50 ml minyak canola, bisa pakai minyak sayur yang lain \n\n
Bahan B: \n
100 gram tepung Terigu \n
30 gram margarin suhu ruang \n
30 ml canola oil (bisa diganti minyak biasa) \n\n
Bahan isian: \n
100 gram kacang hijau dengan kulitnya, rendam 1 -2 jam \n
1/4 sdt garam \n
5 sdm gula pasir \n
100 ml santan kental \n
1 sdm vanilla extract \n
1 lembar daun pandan \n

        Langkah: \n\n
- Buat bahan isian:rebus kacang hijau sampai empuk, tiriskan \n
- Haluskan kacang hijau \n
- Siapkan wajan taung kacang hijau halus tambahkan gula garam vanilla extract dan santan. Aduk2 sampai kalis \n
- Timbang seberat 15 gram (atau bagi menjadi 22 sama besarnya) bentuk2 bulat pipih. Sisihkan \n
- Buat kulitnya: bahan A: campur terigu, gula, garam, minyak, margarin dan mentega lalu susul dengan air. aduk2 sampai rata dan kalis *saat memasukkan air, sedikit demi sedikit ya, jika dirasa sudah bisa dibentuk2 penambahan air bisa dihentikan. \n
- Campur semua bahan B \n
- Ambil adonan A, kurang lebih 20-22 gram (atau bagi jadi 22 buah sama besarnya) gilas \n
- Lalu ambil adonan B Kurang lebih 10 gram taruh di atas adonan A, gilas lagi \n
- Taruh bahan isian \n
- Bentuk bulat pipih \n
- Panggang disuhu 180℃, selama 30 menit, setelah 15 menit pertama balikkan bakpianya ya \n
- Keluarkan dari oven, dan dinginkan \n

    </string>

    <string name="wingko">
        Bahan-bahan \n\n
500 gram tepung ketan \n
1 butir kelapa yg cukup besar atau 2 butir kelap sedang (diparut). Pilih jelap yg tidak tua tapi jangan terlalu muda \n
1/3 kg gula pasir (sesuai selera) \n
Mentega secukup nya (+/- 1 sdk makan) \n
1/2 sd teh Vanili \n
2 butir telor \n\n

Langkah \n\n
- Siapkan semua bahan. Campur kelapa, tepung ketan; vanili dan gula. Tambahkan telor dan mentega. Uleni sampai kalis.
- Tambahkan air sedikit jika dirasa kurang. Adonan siap di cetak.
- Bisa ditambahkan rasa/isi maupun toping sesuai selera.
- Bakar di atas cetakan.
- Bolak balik jangan sampai gosong \n
    </string>

    <string name="jajelak">
        Bahan-bahan	\n\n
Bahan Laklak \n
200 gram tepung beras \n
1 sendok makan tepung tapioka \n
150 ml air mendidih \n
450 ml santan dari 1/2 butir kelapa \n
1/2 sendok teh garam \n
Bahan Saus Gula \n
200 gr Gula Merah (sisir) \n
100 ml Air \n
2 lembar Daun Pandan \n
1/4 sdt Garam \n\n

Langkah \n\n
- Kukus tepung beras 1 jam. Angkat. \n
- Tambahkan tepung kanji, Aduk rata. \n
- Siram dengan air mendidih. Aduk rata. \n
- Tambahkan santan dan garam, aduk rata sambil di-keplok-keplok. Diamkan 30 menit. \n
- Panaskan wajan besi kecil. Sendokkan adonan. Biarkan sampai matang. \n
- Rebus bahan gula sambil diaduk sampai mendidih dan agak kental, saring. Dinginkan. \n
- Sajikan jaje laklak dengan sedikit saus gula. \n
    </string>

    <string name="ubikukus">
        Bahan-bahan	\n\n

Bahan Kulit: \n
350 gram Ubi kukus,haluskan \n
100 gram Tepung Tapioka/kanji \n\n
Bahan isi:\n
1/2 buah Bengkuang,parut memanjang \n
1/2 bh Wortel,parut memanjang \n
1/2 btg Daun Bawang,iris tipis \n
1 siung Bawang Putih,cincang halus \n
secukupnya garam dan lada \n\n
untuk memoles : \n
1 sdm Minyak Sayur \n\n

        Langkah \n\n
Bahan Isi: \n
- Tumis bawang putih hingga harum,masukkan bengkuang dan wortel yg telah di parut,aduk2 hingga layu beri garam dan lada, masukkan daun bawang koreksi rasa yah mom. Angkat dan dinginkan \n
Bahan Kulit: \n
- Campur ubi halus dengan tapioka hingga rata. Ambil sedikit bentuk kelereng kurang lebih 10-12 bh
- rebus bola ubi kelereng hingga mengapung,angkat campur lagi dengan adonan ubi sampai rata. \n
- Bulatkan adonan dan memanjang lalu potong2 20 bh
- Ambil satu pipihkan dengan gilingan beri adonan isi lalu tutup jepit sisinya seperti pastel.Lakukan hingga habis \n
- Panaskan dandang beri alas plastik dan lapisi dengan minyak sedikit kukus selama 10 menit.Setelah matang langsung olesi minyak sayur biar cantik dan tidak lengket \n

    </string>

    <string name="pisangkaltim">
        Bahan-bahan	\n\n
200 gram pisang moli/pisang raja/pisang kepok pilih yang benar2 matang \n
5 sdm gula pasir \n
100 gram tepung terigu serbaguna \n
1 sdt vanili bubuk \n
50 ml santan kental \n
5 sdm susu kental manis \n
10 sdm butter \n
1/2 sdt garam \n\n

Langkah \n\n
- Haluskan pisang dalam wadah masukan semua bahan sambil diaduk rata \n
- Panaskan teflon kasih butter/margarin masukan adonan lempeng sekitar 2 sendok sayur.ratakan permukaannya sampai mengikuti bentuk teplon.masak dengan api kecil kemudian tutup agar matangnya merata.jika permukaan diatasnya terlihat kering. balik bagian bawahnya masak sampai matang.angkat dan olesin butter/margarin sesuai selera. \n
    </string>

    <string name="bingkatelur">
        Bahan-bahan \n\n
3 btr Telur \n
60 gr Gula Pasir \n
200 ml Santan \n
1 sct SKM \n
Secukupnya Garam \n
60 gr Tepung \n
50 gr Margarin Cair \n\n

Langkah \n\n
- Kocok telur hingga berbusa, tambahkan gula, santan, garam dan SKM, kocok hingga gula larut \n
- Masukkan margarin dan tepung, aduk hingga tercampur rata \n
- Tuang adonan ke dalam loyang yang telah diolesi margarin dan panggang pada suhu 170 dercel selama kurleb 40 menit, tes tusuk \n
    </string>

    <string name="kuemanado">
        Bahan-bahan \n\n
15 porsi \n
175 gram tepung terigu \n
25 gram tepung maizena \n
500 ml susu cair (saya pake low fat) \n
75 gram margarin (lelehkan)\n
4 butir kuning telur \n
25 gram gula (saya pake 10 sachet tropicana slim classic) \n
1 butir kelapa muda \n
400 ml air kelapa \n
secukupnya Vanili bubuk \n
toping \n
secukupnya Putih telur (sisa dari bahan utama) \n
sedikit Bubuk kayu manis \n
sesuai selera Kismis \n
secukupnya Keju \n
sesuai selera Kenari atau almond slice (kalau ada) \n\n

        Langkah:
- Campur dalam satu wadah terigu, maizena, susu cair, margarin, kuning telur, gula, air kelapa dan vanili bubuk. Aduk sampai semua tercampur rata dan tepung tidak menggumpal. \n
- Setelah semua sudah tercampur, pindahkan ke panci sambil disaring \n
- Masak menggunakan api kecil sampai mengental \n
- Setelah mengental, tambahkan daging kelapa lalu diaduk-aduk sampai adonan semakin kaku , Matikan kompor \n
- Sambil menunggu, kita siapkan toping, Mixer putih telur sampai berbusa kaku \n
- Tuang adonan klappertart ke wadah anti panas (saya pake alumunium foil) kemudian tutup semua permukaan dengan putih telur yg sudah dikocok, taburi bubuk kayu manis, keju, kismis dan kenari \n
- Panggang sampai bagian atas (topping) menjadi kecoklatan. Angkat dan dinginkan. Kemudian masukan di kulkas \n
- Klappertar Manado siap dinikmati \n
    </string>

    <string name="barongko">
        Bahan-bahan	\n\n
2 buah pisang ambon uk besar \n
65 ml santan kara (bks kcl) \n
3 sdm gula pasir \n
1 butir telur \n
100 ml air \n
1 sdm SKM \n
1/4 sdt garam \n\n

Langkah	\n\n
- Masukkan semua bahan ke blender, proses sampai halus \n
- Tuang ke cetakan, panaskan kukusan, kukus selama 20 mnt \n
- Setelah agak dingin masukkan kulkas, dimakan dingin lebih nikmat \n
    </string>

    <string name="jalangkote">
        Bahan-bahan	\n\n
Bahan kulit \n
200 gr tepung terigu \n
1 butir kuning telur \n
50 gr mentega \n
secukupnya air \n
1 sendok teh garam \n
Bahan isi \n
2 buah kentang \n
1 buah wortel \n
1 keping bihun jagung \n
3 sendok teh garam \n\n

Langkah	\n\n
- Langkah pertama adalah menyiapkan bahan isian terlebih dahulu, potong-potong kentang dan wortel berbentuk kotak, lalu cuci bersih, kemudian masak bihun dengan air mendidih lalu tiriskan. \n
- Selanjutnya, panaskan minyak diatas wajan lalu tumis bawang putih dan merica sampai harum, masukkan wortel dan kentang, tambahkan air masak hingga matang, setelah itu tambahkan garam lalu aduk, kemudian masukkan bihun lalu aduk hingga merata, tambahkan daun bawang dan sop, beri air lagi supaya kentang bertekstur lembut, setelah isian dirasa telah matang matikan kompor dan dinginkan isian \n
- Kemudian buat kulit jalangkote dengan mencampur semua bahan terigu, telur dan mentega tambahkan air, aduk hingga berbentuk adonan, \n
- Potong-potong telur rebus sesuai ukuran yang kita inginkan sebagai tambahan isian \n
- Gilas adonan, kira2 tebalnya 0,5 cm lalu cetak bulat, kemudian ambil isiannya tambahkan telur lalu lipat ujung-ujung dan bentuk ulir-ulir seperti pastel \n
- Lalukan hingga adonan habis, \n
- Siapkan wajan lalu panaskan minyak goreng, dengan api kecil goreng jalangkote tadi lalu tiriskan, taraaa jalangkote sudah siap disantap dengan cocolan saus sambal bangkok atau bisa juga dengan saus kesukaan kita \n
    </string>

    <string name="buburambon">
        Bahan-bahan \n\n
4 biji sagu lempeng/sagu ambon \n
1 liter air untuk merendam sagu \n
2 lembar daun pandan \n
2 bungkus santan kara kecil (65ml) \n
130 ml air untuk merebus santan \n
10 sdm gula pasir \n
50 gr gula merah, parut \n
1 sdt garam \n

Langkah	\n\n
- Rendam sagu dengan 1 liter air semalaman \n
- Masukkan sagu yg sudah direndam kedalam panci, tambahkan gula pasir, gula merah dan pandan yg sudah dimemarkan. masak dengan api sedang hingga sagu berubah kemerahan (sekitar 30menit) \n
- Rebus santan, 130ml air, garam dan pandan yg sudah dimemarkan, gunakan api sedang, aduk terus sampai mendidih, segera matikan api (supaya tidak pecah) \n
- Tadaaaaa bubur sagu siappp, sebaiknya didinginkan dulu sebelum dikonsumsi, atau dikonsumsi setelah beberapa jam dikulkas jauh lebih nikmat \n
    </string>

    <string name="sagu">
        Bahan : \n\n
1/4 sdt garam \n
200 gram kelapa setengah rua, dikupas, parut kasar \n
100 gram gula merah, disisir halus \n
100 gram sagu ambon, dipotong-potong, rendam dalam air sampai lembek \n
50 ml air \n\n

Cara membuat : \n\n
1. Aduk sagu ambon, kelapa dan air sambil diremas-remas. \n
2. Tambahkan garam sampai adonan nyemek-nyemek. \n
3. Sendokkan adonan ke dalam cetakan kue mangkuk. Lubangi bagian tengahnya lalu masukkan gula aren. \n
4. Tutup lagi dengan adonan sagu ambon. Kukus sampai matang. \n
    </string>

    <string name="kuahaceh">
        BAHAN SAYURAN RESEP KUAH PLIK U \n\n
   - Daun melinjo \n
   - Kacang panjang \n
   - Nangka muda \n
   - Terong hijau \n
   - Buah melinjo \n
   - Kalapa kukur \n
   - Pliek U ¾ gelas \n
   - Garam secukupnya \n
   - Udang ¼ kg- Kikil sesuka \n\n
BAHAN BUMBU GILING RESEP KUAH PLIK U \n
   - Cabe merah 5 buah \n
   - Ketumbar giling 2 sdm \n
   - Kelapa gongseng 2½ sdm \n
   - Bawang Merah 5 siung \n
   - Bawang putih 2 siung \n
   - Jahe 1 cm \n
   - Cabe rawit 20 buah \n
   - Kunyit yang telah dihalus 1 sdt \n
   - Ketumbar masak 1 sdt \n
   - Merica ½ sdm \n
    -Asam Sunti 4 buah \n\n
BAHAN BUMBU RAJANG KUAH PLIK \n
    Cabe hijau 9 buah \n
    Bawang merah 3 siung \n
    Sere 2 batang \n
    Daun jeruk 10 lembar (on kruet) \n\n
CARA MEMBUAT RESEP KUAH PLIK U ACEH \n
- Gongseng pliek u dengan api kecil sampai baunya harum. \n
- Tambahkan 1 gelas air sesudah mendidih disaring (buang airnya). \n
- Blender pliek u yang telah digongseng dan direbus tadi hingga halus. \n
- Rebus buah melinjo dan nangka muda yang telah dipotong kecil sampai empuk kemudian diangkat lalu buanglah air rebusannya \n
- Rebus kikil hingga empuk kemudian diangkat lalu buanglah air rebusannya \n
- Giling bumbu sampai halus dan rajang bumbu rajang \n
- Peras kelapa kukur sampai mejadi santan encer \n
- Potong sayur-sayuran yang telah direbus empuk dan masukkan sayur-sayuran, bumbu giling, bumbu rajang, udang, garam, pliek u ke dalam panci kemudian aduk- aduk hingga rata. Masukkan air sedikit lalu direbus. \n
- Sesudah berasap masukkan santan encer lalu aduk secara perlahan. \n
- Ketika hampir matang masukkan daun jeruk \n
    </string>

    <string name="migomak">
        Bahan-bahan: \n\n
1 bungkus Mie Lidi 800 gr \n
1 gelas Santan Kental \n
1 1/2 gelas Santan Encer \n
2 sendok makan Kelapa parut, kemudian anda sangrai dan dihaluskan \n
Labu Siam atau Buncis, kemudian anda iris (sesuaikan selera jika suka) \n\n
Bumbu-bumbu Halus: \n
5 buah Cabai Merah \n
4 siung Bawang Merah \n
1 siung Bawang Putih \n
1 sendok teh Merica \n
2 cm Lengkuas \n
3 ruas Sereh \n
1 cm Kunyit \n
1 sendok makan Andaliman (bumbu khas masakan Batak, lidah kebas maunya tambah makannya) \n\n

Cara Membuat: \n\n

- Pertama mie lidi anda rebus terlebih dahulu hingga kenyal dan lembut, tiriskan dan beri minyak goreng sedikit agar tidak lengket. \n
- Kemudian anda haluskan semua bumbunya yaitu cabai merah, bawang merah, bawang putih, merica, lengkuas, sereh, kunyit dan andaliman. \n
- Setelah bumbunya dihaluskan lalu anda tumis hingga warnanya kecoklatan dan harum. \n
- Setelah itu anda tuangkan santan encer, masukkan labu siam yang sudah diiris, dan masak hingga matang. \n
- Jika labu sudah matang, anda masukkan santan kental sambil diaduk-aduk agar santak tidak pecah. \n
- Masukkan kelapa yang sudah dihaluskan dan aduk hingga matang. \n
- Tambahkan garam secukupnya. \n
- Siram bumbu diatas mie yang sudah dihidangkan diatas piring. \n
    </string>

    <string name="rendang">
        Bahan-bahan \n\n
1 kg daging sapi (potong menjadi 30 bagian) \n
1 liter santan kental dari 2 butir kelapa \n
250 ml santan dari sisa ampas kelapa perasan pertama \n
100 gram kelapa kupas parut (sangrai sampai kecoklatan) \n
2 lembar daun kunyit (iris super tipis) \n
15 lembar daun jeruk (iris super tipis) \n
4 batang serai (memarkan) \n
6 lembar daun salam \n
10 cm lengkuas (memarkan) \n
3 buah asam kandis \n\n
bumbu yg dihaluskan : \n
30 buah bawang merah \n
15 buah bawang putih \n
100 gram cabe merah keriting \n
10 buah cabe rawit merah \n
5 cm kunyit \n
3 cm jahe \n
3 cm lengkuas \n
secukupnya garam \n
sesuai selera penyedap rasa (optional) \n
sejumput gula \n
secukupnya minyak untuk menumis \n\n

Langkah \n\n
- Bilas daging satu kali saja ya moms, lalu blender kelapa parut yg sudah disangrai tadi, jgn sampai jadi bubur atau keluar minyak tidak kasar juga tidak terlalu halus \n
- Panaskan minyak, tumis bumbu halus sampai matang dan harum \n
- Masukkan serai, lengkuas, daun salam, daun kunyit dan daun jeruk yg sudah diiris tipis tadi tumis lagi \n
- Masukkan daging, aduk hingga rata, tambahkan 1 liter santan kental, asam kandis dan serundeng halus \n
- Tambahkan garam, penyedap rasa dan gula kemudian test rasa \n
- Aduk-aduk terus dengan api sedang hingga santan mulai kering \n
- Kemudian masukkan santan cair masak hingga kering atau sesuai selera \n
- Siap dihidangkan. \n
    </string>

    <string name="rotijala">
        Bahan-bahan	\n\n
300 gr Tepung Terigu \n
65 ml Santan kara, larutkan dgn air \n
200 ml Susu Cair \n
1 Butir Telur \n
Secukupnya Air \n
Secukupnya Daun Sop dan Daun Bawang \n\n

Langkah \n\n
- Campur semua bahan jadi satu. Jangan terlalu kental ataupun encer \n
- Seperti ini adonannya. Kaya adonan dadar gulung \n
- Panaskan wajan anti lengket, taroh adonan dlam cetakan roti jala. \n
- Masak hingga membentuk jala seperti ini. Gak perlu dibalik. Begitu masak langsung digulung aja \n
    </string>

    <string name="tempoyak">
        Bahan-bahan \n\n
3 ekor nila biasa/ hitam uk sedang  \n
1 ons tempoyak(fermentasi durian) \n
cabai merah \n
sesuai selera cabai rawit \n
2 cm kunyit \n
1 btg serai memarkan \n
garam \n
vetsin(micin)bagi yang suka \n
gula(diicip-icip dulu ya biar pas) \n
air \n\n

Langkah \n\n
- Bersihkan ikan nila potong bagian menjadi 3 \n
- Haluskan cabai merah,rawit dan kunyit sampai halus,memarkan serai \n
- Campur ikan,bumbu halus,serai,dan si tempoyakk,,tambah kan garam,micin,gula,air secukupnya \n
- Siap hidangkan \n
    </string>

    <string name="celimpungan">
        Bahan-bahan	\n\n
500 gr daging ikan giling dan 750 gr sagu \n
1 bks santan kara \n
300 ml air \n\n
bumbu halus : \n
5 siung b.putih \n
5 siung b.merah \n
1 ruas laos \n
garam \n
kunyit secukupnya \n\n

Langkah \n\n
- Uleni ikan dgn sagu seperti membuat pempek.lalu rebus air hgga matang dan bentuk bola2 rebus hgga matang. \n
- Haluskan semua bumbu tumis sampe harum masukan santan aduk hgga rata dan tambhkan sdkit air aduk trs agar santan tdk pecah.tggu hgga mendidih. Masukan bola ikan td yg sdh dipotong.sajikan. \n
    </string>

    <string name="gulai">
    Bahan dasar \n\n
    500 gram iga sapi, dipotong-potong \n
    2 lembar daun salam \n
    400 ml santan dari 1/2 butir kelapa \n
    1 ikat (200 gram) daun pakis, disiangi \n
    5 lembar (100 gram) daun talas, direbus, diiris kasar \n
    2 sendok teh garam \n
    3 buah asam kandis \n
    3/4 sendok teh gula pasir \n
    100 gram kelapa parut, disangrai, dihaluskan \n
    2 sendok makan minyak untuk menumis \n\n
    Bahan bumbu halus \n
    8 butir bawang merah \n
    4 siung bawang putih \n
    4 buah cabai merah \n
    2 cm lengkuas \n
    2 cm kunyit \n
    2 cm jahe \n
    3/4 sendok teh ketumbar \n\n

Langkah \n\n
- Rebus iga sapi dengan 800 ml air sampai empuk. Saring 600 ml air kaldunya. Didihkan lagi \n
- Panaskan minyak. Tumis bumbu halus dan daun salam sampai harum. Tuang ke rebusan iga. \n
- Tuang santan. Masak sampai mendidih dan matang. \n
- Masukkan daun pakis, daun talas, garam, asam kandis, gula pasir, dan kelapa sangrai. \n
- Masak sampai matang. \n
- Angkat dan hidangkan untuk 5 porsi \n
    </string>

    <string name="seruit">
        Bahan-bahan	\n\n
2 ekor ikan mujair \n
1 buah jeruk nipis, peras airnya \n
● Bumbu Panggang \n
4 buah cabe rawit \n
8 siung bawang merah \n
4 siung bawang putih \n
3 butir kemiri \n
1 batang serai, ambil putihnya \n
2 ruas lengkuas \n
3 lembar daun jeruk, rajang halus \n
Sejumput gula \n
Secukupnya garam \n\n
● Bahan Sambal Seruit \n
1 ikat daun kemangi \n
2 buah kencur \n
3 siung bawang putih \n
8 buah cabe rawit ijo \n
3 lembar daun jeruk \n
1 buah neruk nipis, peras airnya \n
2 sdm air asam jawa \n
Secukupnya garam \n\n
Langkah	\n\n
- Cuci bersih ikan, siangi sisik dan isi perutnya. Kerat setiap sisi ikan dan lumuri dengan perasan air jeruk nipis. Diamkan sebentar kurleb 15 menit. \n
- Haluskan bumbu panggang dan tumis hingga harum. Masukkan ikan dan masak sampai ikan berubah warna (bumbu meresap). \n
- Siapkan teflon yang telah dipanaskan (dioles sedikit mentega untuk memastikan ikan tidak menempel) dan panggang ikan. Masak hingga matang. \n
- Untuk sambalnya, haluskan semua bahan (untuk kemangi cukup ditumbuk kasar saja). \n
     </string>

    <string name="keraktelor">
        Bahan-bahan	\n\n
2 porsi \n
1 ons beras ketan rendam +- 1 jam \n
8 sdm air \n
2 btr telur \n
2 sdm penuh serundeng kelapa (sy serundeng nya campur ikan lebih gurih rasanya) \n
2 sdm remah keripik singkong pedas (hanya tambahan ala saya) \n
secukupnya Garam, kaldu bubuk \n
Bubuk bon cabe (jika ingin lebih pedas) \n\n
Bahan taburan : \n
4 sdm serundeng kelapa \n
4 sdm remah keripik singkong pedas \n
Bawang goreng \n\n

Langkah \n\n
- Masak 3 sdm beras ketan dg 4 sdm air dalam wajan biasa, tutup, dan masak hingga air set mengering \n
- Matikan kompor, tambahkan diatas beras yang dimasak 1 sdm serundeng kelapa, 1 sdm remah keripik singkong, seujung sendok garam dan kaldu bubuk serta sebutir telur \n
- Kocok telur bersama bahan bahan dalam wajan, nyalakan kompor, dg api kecil ratakan kocokan telur tadi dg punggung sendok hingga membentuk seperti dadar, sambil ditekan2 agar lengket. Besarkan api kompor, masak hingga bagian atas agak kering. \n
- Dengan hati2 balik wajan mjd telungkup diatas api kompor, besarkan api kompor. Ini cara agar ada rasa gosong seperti buatan abang2. \n
- Jika dirasa sdh cukup kering, balikkan lagi wajan. Matikan kompor, sambil dikerik dg Sutil angkat kerak telor, taburi dg 2 sdm serundeng dan 2 sdm remah keripik singkong dan bawang goreng. \n

    </string>

    <string name="seblak">
        Bahan-bahan	\n\n
2 Porsi \n
Kerupuk apa aja (di rendam dengan air panas KurLeb 2 menit) \n
1 sendok teh Udang ebi \n
2 buah bawang putih di haluskan \n
1 buah bawang merah \n
Sayur sawi secukupnya (optional) \n
1 buah Telor \n
secukupnya Kecap dan saos sambel \n
Sosis / ayam / seafood, boleh saja \n
Minyak untuk menumis \n
Cabe rawit secukupnya \n\n

        Langkah \n\n
- Panaskan sedikit minyak, tumis bawang merah dan bawang putih sampai harum \n
- Masukkan telur, tunggu mateng..masukkan kerupuk yg sudah direndam td, sawi, sosis/ ayam / seafood lainnya..kasi air secukupnya..aduk pelan \n
- Setelah hampir mateng, masukkan kecap, saos sambel dan rawit secukupnya..tes rasa sesuai keinginan..matikan kompor..siap disajikan \n
    </string>

    <string name="nasigandul">
        Bahan : \n\n
250 gr Daging sapi \n
1/2 buah kelapa dijadikan santan \n
2 cm lengkuas geprek \n
2 batang sereh geprek \n
2 lembar daun salam \n
sesuai selera kecap manis \n
Sesuai selera gula merah \n
Air untuk merebus \n\n
Pelengkap : \n
bawang goreng \n\n
Bumbu : \n
7 siuang bawang merah \n
4 siung bawang putih \n
3 buah kemiri \n
1/2 sdt merica \n
1/2 sdt ketumbar \n
1/2 sdt jinten \n
1/2 buah pala \n
2 cmn kencur \n
Secukupnya garam \n\n

        Langkah \n\n
- Rebus daging, sisihkan. Haluskan bumbu, tumis bersama lengkuas sereh dan daun salam masukan daging beserta kaldunya masak hingga empuk \n
- Setelah empuk dan air agak menyusut tambahkan gula merah, dan kecap manis. Masukan santan aduk hingga mendidih agar santan tidak pecah \n
- Setelah mendidih siap disajikan dg nasi dan taburan bawang goreng \n
    </string>

    <string name="gudeg">
        Bahan-bahan	\n\n
500 gram nangka muda (gori) \n
4 buah ceker ayam buat kaldunya \n
7 butir telur rebus \n\n
bumbu haluskan : \n
10 siung bawang merah \n
6 siung bawang putih \n
6 butir kemiri \n
1 sdm ketumbar \n\n
bumbu cemplung: \n
6 lmbr daun salam \n
2 btg serai geprek \n
3 cm laos geprek \n
3 lmbr daun jeruk geprek \n
150 gram gula jawa disisir \n
3 kantong Sun Kara \n
2 kantong teh hitam diseduh dengan 150ml air \n\n
Langkah	\n\n
- Susun panci sesuai urutan 1. Bumbu cemplung yang digeprek (daun salam paling bawah mencegah panci lengket gosong dibagian bawah) 2. Bumbu halus 3. Nangka muda (gori) 4. Parutan gula jawa 5. Santan 7. Air seduhan teh \n
- Setelah disusun, tuang air hingga menutupi gori, tambahkan garam jangan banyak2 dulu karena air akan disusutkan sampai habis. \n
- Setelah agak menyusut cemplung telur rebus \n
- Semua dimasak dengan api sangat-sangat-sangat kecil. \n
- Total pemasakan kurang lebih 6 jam. Jangan lupa sesekali diaduk (tiap jam) samping2 panci. \n
- Saat air tinggal sedikit koreksi rasa. \n
- Setelah 6 jam Gudeg siap dinikmati. Kalau mau lebih hitam lagi, panaskan lagi sehari setelahnya. \n
    </string>

    <string name="lontongbalap">
        Bahan-bahan	\n\n
1/2 kg taoge panjang \n
1 btg bawang prei, ambil bagian putihnya saja, iris agak panjang \n
2 btg seledri, iris agak panjang \n\n
Bumbu : \n
8 siung bamer \n
3 siung baput \n
2 cm jahe \n
1 bks kaldu ayam \n
1 sdt garam \n
1 sdt gula \n
1/2 liter air \n
3 sdm kecap manis \n
1 sdt bawang putih goreng \n\n
Langkah	\n\n
- Cuci bersih taoge, sisihkan 7 \n
- Haluskan bamer, baput, jahe. Tumis dengan minyak secukupnya. \n
- Jika sdh harus masukkan air, kaldu ayam, gula, garam, kecap. Koreksi rasa. Masak hingga mendidih. \n
- Setelah mendidih masukkan taoge, aduk sebentar sampai agak layu. Angkat sajikan dgn lontong, sambal petis, taburan bawang putih goreng. \n
    </string>

    <string name="ayambetutu">
        Bahan-bahan	\n\n
1 ayam utuh \n
1 ikat daun singkok \n\n
bumbu halus \n
15 siung mawang merah \n
10 siung bawang putih \n
10 buah cabai merah kriting \n
10 buah cabai rawit \n
5 buah cabai merah \n
1 sendok teh ketumbar (sangrai) \n
5 buah kemiri (sangrai) \n
1 cm kunyit (bakar) \n
1 cm lengkuas \n
3 lembar daun salam \n
3 lembar daun jeruk \n
2 batang seraih \n
secukupnya Garam \n
secukupnya Penyedap rasa \n\n
Langkah	\n\n
- Lumuri ayam dengan garam dan parutan jahe tunggu 15menit agar tidak amis \n
- Siangi daun singkok dengan air panas (tidak sampe mendidih) diamkan 1 menit kemudian cuci bersih, sisihkan. \n
- Tumis bumbu yang sudah di haluskan sampai harum koreksi rasa, kemudian bagi dua untuk ayam dan daun singkok. \n
- Masukan daun singkok yang sudah di campur dengan bumbu kedalam ayam \n
- Lumuri ayam dengan bumbu hingga merata, kemudian bungkus dengan daun pisang lalu ikat kencang (bisa diganti aluminum foil) \n
- Kukus kurang lebih 2jam sehingga ayam benar-benar matang dan bumbu sudah meresap \n
- Kemudian angkat dan sajikan. \n
    </string>

    <string name="buburpedas">
        Bahan-bahan \n\n
7 siung Bawang Putih \n
9 siung Bawang Merah \n
1 buah Bawang Bombay \n
3 buah Cabe Merah Besar \n
2 buah Cabe Hijau Besar \n
2 sdm Terasi \n
2 sdt Lada Hitam \n
2 sdt Ketumbar \n
5 buah Kemiri \n
2 cm Lengkuas \n
2 batang Serai \n
segenggam Daun Kunyit \n
segenggam Daun Kesum \n
secukupnya Garam \n
6 buah Wortel \n
4 buah Ubi Jalar \n
2 buah Gambas \n
2 ikat Kacang Panjang \n
2 ikat Kangkung \n
250 gram Kecambah \n
2 buah Jagung \n
500 gram Daging Sapi \n
250 gram Kacang Tanah \n
500 gram Beras \n
500 gram Kelapa Parut \n
secukupnya Minyak goreng untuk menumis \n\n

        Langkah \n\n
- Cuci daun kesum dan daun kunyit, kemudian iris halus lalu masukkan dalam satu wadah. Yang gak tau bentuk daun kesum, bisa dilihat digambar ya, daun kesum (kiri) daun kunyit (kanan) hasil (bawah). \n
- Kupas ubi jalar, wortel, dan gambas, kemudian cuci semuanya termasuk jagung dan kacang panjang. Potong kecil-kecil ubi jalar, kacang panjang, jagung, wortel, dan gambas. Untuk jagung diambil biji jagungnya saja. Ubi, wortel, dan gambas dipotong dadu. \n
- Iris bawang bombay, cabe merah besar, dan cabe hijau besar. \n
- Haluskan bawang merah, bawang putih, lada, ketumbar, terasi dan kemiri. Setelahnya lengkuas dan serai cukup dimemarkan saja. \n
- Ini adalah bahan pengental buburnya, cara bikinnya, beras dicuci, dikeringkan, kemudian disangrai bersama dengan kelapa parut. Sangrai sampe warna agak coklat, kemudian diblender halus, jadinya kayak serbuk gitu. \n
- Daging, ubi jalar, dan kacang tanah direbus terlebih dahulu supaya lembut. \n
    </string>

    <string name="pepesrajungan">
        Bahan-bahan	\n\n
300 gr telur kepiting \n
1 bh telur ayam \n
1 bh tomat, potong dadu \n
6 bh belimbing sayur, potong-potong \n
secukupnya, daun pisang utk pembungkus \n\n
Bumbu halus : \n
10 siung bawang merah \n
7 siung bawang putih \n
5 bh cabe merah \n
15 bh cabe rawit \n
1 sdt ketumbar bubuk \n
1 sachet kecil terasi abc \n
1 ruas kunyit \n
1/2 ruas jahe \n
2 lbr daun jeruk \n
secukupnya garam, gula pasir dan kaldu bubuk jamur \n\n

        Langkah \n\n
- Haluskan semua bumbu halus, potong-potong tomat dan belimbing sayur. \n
- Setelah bumbu diuleg halus masukkan telur kepiting, tomat, belimbing sayur dan telur aduk rata serta koreksi rasanya. \n
- Kemudian ambil 2 1/2 sdm taruh di daun pisang, bungkus menyerupai lontong. Lalu kukus selama 20 menit hingga matang. \n
- Dan pepes telur kepiting siap disajikan. \n
      </string>

    <string name="sotobanjar">
        Bahan-bahan	\n\n
Ayam \n
Telur Ayam (rebus) \n
Bahan yang diblender \n
Bawang Merah \n
Bawang Putih \n
Kemiri \n
Jinten \n
Bahan lain \n
Merica bubuk \n
Pala bubuk \n
Cengkeh \n
Daun jeruk \n
Susu fullcream + 1 kuning telur + air \n
Daun Bawang \n
Daun seledri \n
sesuai selera Bawang goreng Utk ditabur \n
Cuka \n\n
Langkah	 \n\n
- Rebus Ayam tambahkan 1 liter air Dan Beri Daun jeruk kemudian masukan Cengkeh hingga mendidih \n
- Ditempat berbeda Tumis bumbu yang sdh diblender dengan sedikit Minyak hingga merata masukan air campuran susu dengan kuning telur masak hingga mendidih kemudian campurkan kedalam panci yang berisi ayam \n
- Angkat Ayam suwir2 sajikan dgn Bawang goreng bila suka tambahkan Daun Bawang Daun seledri \n
    </string>

    <string name="tinutuan">
        Bahan-bahan	\n\n
Bahan Bubur : \n
1 mangkuk kecil beras \n
1 bh Labu kuning dikupas dan potong2 \n
3 bh jagung muda di serut \n
3 bh singkong atau ubi dikupas potong2 kecil \n
serei digeprek \n\n
Bahan Pelengkap : \n
1 ikat sayur kangkung \n
1 ikat bayam hijau \n
jika ada sayur gedi(khas manado)silakan ditambhkan \n
Daun kemangi \n
Garam,masako ayam \n
2 bh bawang putih dihaluskan \n\n
Langkah \n\n
- Rebus air hingga mendidih Cuci bersih semua bahan2,singkong dipotong2 kecil Utk Labu direbus di wadah lain hingga lunak,masukkan ke dalam blender,blender semua labu hingga halus. \n
- Cuci beras dan masukkan ke air yang sedang mendidih,masukkan serei sambil diaduk2 Masukkan jagung \n
- Tunggu jika beras sudah mulai berbentuk bubur masukkan singkong sambil diaduk2 hingga singkong benar2 lembut,tuang labu yg sdh diblender tadi \n
- Masukkan bawang putih,garam dan masako \n
- Masukkan sayur2n yang sudah dicuci bersih dan dipotong2 ke dalam bubur sambil diaduk2 jangan terlalu lama \n
- Angkat dan siap disajikan dengan sambal roa atau sambel terasi \n
- Sebagai pelengkap saya memakai telur rebus,ikan tongkol rebus suwir2 dengan tahu goreng. \n
    </string>

    <string name="mietiti">
        Bahan-bahan	\n\n
ukuran kecil mie kering \n
3 ons fillet dada ayam, potong dadu \n
3-4 ikat sawi hijau \n
10 biji bakso sapi, potong \n
5 biji bakso goreng, potong \n
2 butir telur ayam, kocok \n
8 siung bawang putih, haluskan \n
3 siung bawang putih, digeprek \n
garam \n
merica \n
tepung maizena, dilarutkan dgn air untuk mengentalkan \n\n
Langkah	 \n\n
- Rendam mie dengan air panas hingga agak mengembang, goreng dengan minyak panas sampai kering \n
- Tumis bawang putih halus dan bawang putih yg sdh digeprek hingga harum \n
- Masukkan potongan fillet ayam dan bakso sapi, masak hingga matang \n
- Tambahkan air/kaldu lalu tunggu sampai mendidih \n
- Masukkan garam dan merica, lalu koreksi rasa \n
- Masukkan sawi masak hingga matang  \n
- Masukkan larutan tepung maizena, tunggu sampai agak mengental \n
- Tambahkan kocokan telur dan lgsg diaduk agar teksturnya berserabut \n
- Masukkan potongan bakso goreng \n
- Tata mie diatas piring siram dengan kuahnya dan sajikan hangat dengan dilengkapi jeruk nipis + sambal \n
    </string>

    <string name="ikanbakarambon">
        Bahan-bahan	\n\n
1 ekor Ikan laut segar (apa saja sesuai yang ada di daerah masing2, tapi recommended kalo bisa ikan tongkol atau ikan cakalang) \n
2 buah jeruk nipis (atau lemon kecil kalau ada) \n
6 siung Bawang merah (sesuai selera untuk irisan) \n
2 buah tomat (sesuai selera) \n
secukupnya garam \n
penyedap rasa secukupnya (atau bisa saja diganti dengan gula) \n
1 sdm minyak goreng \n
secukupnya air \n
10 buah cabe rawit (sesuai selera) \n\n
Langkah	 \n\n
- Bersihkan ikan, buang isi perut,dan kerat agar pas dibakar dagingnya cepat matang \n
- Ambil 1buah jeruk nipis,peras di atas ikan,campurkan sedikit garam,marinade ikan agar hilang bau amisnya. Diamkan sekitar 10-15 menit \n
- Sambil menunggu ikan di marinade, ambil bahan irisan tomat,cabe dan bawang merah. Iris dan taruh di wadah. \n
- Siapkan panggangan,nyalakan api sedang.jangan terlalu panas nanti langsung gosong ikannya. Taruh ikan d atas panggangan, setelah sekitar 2menit,olesi ikan dengan minyak goreng, bolak balik ikan sampai matang jangan lupa terus olesi minyak goreng. Tingkat kematangan sesuai selera,saya pribadi lebih suka dengan sedikit gosong \n
- Sementara ikan dibakar, ambil 1buah jeruk nipis tersisa,peras campur air perasan jeruk nipis dengan bahan irisan tadi, campurkan air,garam,penyedap rasa atau gula secukupnya sesuai selera, \n
- Setelah ikan matang, taruh di wadah berisi sambal iris tadi, dan walaaaaa ikan bakar sambal colo-colo khas ternate siap disajikan. \n
    </string>

    <string name="tehtarik">
        Bahan-bahan	\n\n
2 porsi \n
3 bungkus max tea \n
3 sdt gula (kalau tidak terlalu suka manis) \n
700 ml air es \n
2 buah gelas yang jumbo \n
100 ml air anget \n\n

Langkah \n\n
- Masukan max tea ke dalam gelas dan beri air anget lalu kocok setelah tercampur beri air dingin \n
- Setelah seperti ini tuang bulak balik ke gelas yang besar tadi karena saya cuma punya satu gelas besar maka saya pakai takaran air untuk menarik teh \n
- tarik terus secara bergantian hingga 15x \n
    </string>

    <string name="bajigur">
        Bahan-bahan	\n\n
1 liter santan kekentalan sedang \n
200 gr gula merah, sisir \n
2 lbr daun pandan \n
1 sdm kopi instan \n
1/4 sdt garam \n
100 gr jahe bakar, geprek \n
50 gr jahe bakar, parut \n
1 btg kayu manis \n\n

        Langkah	\n\n
- Masak santan, gula merah, daun pandan, garam, jahe parut, dan jahe yg digeprek, aduk terus jgn sampai airnya bergejolak. \n
- Masukan 1 sdm kopi, dan kayu manis, aduk terus, angkat, dan hidangkan. \n
    </string>

    <string name="esdawet">
        Bahan-bahan \n\n
Bahan Cendol : \n
600 ml air \n\n
Bahan Santan : \n
secukupnya air  \n
1 butir kelapa parut \n
sejumput garam \n\n
Bahan Gula : \n
250 gr gula jawa \n
gula pasir \n
air \n
daun pandan \n\n

        Langkah \n\n
- tepung cendol instant nya..kisaran hrg 8500-10rb/pack. ada rasa vanilla, pandan dll \n
- Cendol : aduk rata air dan tepung cendol, masak hingga adonan tercampur rata dan matang. tekstur agk lengket. \n
- Siapkan wadah yg sdh berisi air. cetak cendol dan taruh wadah berisi air tsb di bawahnya. sisihkan. \n
- Santan : peras santan dengan sedikit air kemudian didihkan dan tambahkan sedikit garam. \n
- Gula : masak gula merah dgn gula pasir dan air. sisihkan. \n
- Penyajian : campur cendol, gula, santan dan es batu. \n
    </string>

    <string name="estambring">
        Bahan-bahan yang di butuhkan adalah : \n\n
400 gram gula pasir \n
75 gram asam jawa \n
750 ml air \n
1 butir telur ayam kampung, ambil putih telurnya saja \n
Air kelapa secukupnya \n
Kelapa muda, keruk dagingnya \n
Es batu, secukupnya \n\n
Cara membuat es tambring ini adalah sebagai berikut : \n
- Membuat sirup : Rebus dalam satu wadah gula pasir,asam jawa, dan air hingga mendidih. Selanjutnya, masukkan putih telur sambil diaduk-aduk hingga menggumpal dan dinginkan. Setelah itu saring. \n
- Siapkan gelas saji, masukan sirup, tambahkan air kelapa, dan daging kelapa muda \n
- Tambahkan es batu \n
- Sajikan dingin, Es Tambring khas Bali siap diminum. \n
    </string>

    <string name="pisanghijau">
        Bahan-bahan \n\n
5 buah pisang raja \n\n
Bahan kulit: \n
75 gram tepung terigu \n
75 gram tepung beras \n
1 sdm gula pasir \n
200-250 ml santan sedang \n
sejumput garam \n
secukupnya pasta pandan \n\n
Bahan bubur: \n
100 gram tepung beras \n
300 ml santan \n
3 sdm gula pasir \n
sejumput garam \n
1 lembar daun pandan \n\n
Pelengkap: \n
secukupnya es batu, sirup cocopandan, SKM \n\n
Langkah	\n\n
- Kukus pisang sekitar 5 menitan. Angkat dan sisihkan. \n
- Campur semua bahan kulit. Campur rata jangan sampai bergerindil. Kukus 15-20 menitan. Angkat lalu aduk sampai kalis, dinginkan. Bagi adonan menjadi 5 bagian. \n
- Siapkan daun pisang dan beri sedikit minyak. Pipihkan adonan, isi pisang, gulung memanjang. Lakukan sampai semua selesai. Kemudian kukus lagi 15 menit. \n
- Bubur: masak semua bahan sambil diaduk. Masak sampai mengental dan meletup-letup. \n
- Sajikan pisang ijo dengan bubur, dan bahan pelengkap. \n
    </string>

    <string name="airguraka">
        Bahan Air Guraka \n\n
500 gram Gula Aren \n
Air 2 liter \n
100 gram Jahe Merah \n
100 gram biji Kenari (almond) \n\n

Cara membuat Air Guraka \n\n
- kupas jahe merah kemudian bakar lalu memarkan. \n
- Rebus Jahe merah yang telah dimemarkan beserta gula merah sampai mendidih. Saring airnya. \n
- Siapkan gelas saji lalu masukkan air rebusan tadi dan tambahkan satu sendok teh kenari atau almond. \n
- sajikani Air Guraka ketika masih panas. \n
    </string>
</resources>

